成立「監警公署」清算所有黑警！！！

之前都有巴打開過post

會唔會將要求成立「監警公署」取代獨立調查委員會

亦都有人寫過文講過呢個 idea

我同大家都有過疑慮就係
呢個署向特首負責咪又係會變icac，一撚樣冇辦法令人相信

之後諗諗下
既然大家都認同成立有調查權、檢控權嘅獨立調查委員會係最有可能清算黑警嘅方法
何不將呢個製度長期化？

我嘅諗法係依家成個監警制度同埋投訴課形同垃圾
冇人可以制衡佢哋嘅決定，又冇人可以防止調查機構包庇黑警嘅原因在於冇針對監警機構嘅懲罰機制

如果呢個新嘅「監警公署」係和直選議員組成嘅委員會，或者退休法官組成嘅委員會負責
就可能可以避免呢個情況出現

直選議員必須要受選舉洗禮同民意監督
如果再好似依家咁包庇黑警，下次選舉必然受到選民懲罰
(當然，前提係香港選舉制度唔會再被侵蝕落去)

至於退休法官，佢哋包庇黑警處事不公輸嘅就會係佢哋一生公正嘅聲譽
(呢個懲罰唔夠制度化，但無可否認法官係大多數香港人仍然相信嘅，而且比較易吸納更大光譜嘅人)

唔知大家點睇？

有用！ 成立監警公署
垃圾，咪又係變老廉

大家一齊交流吓

新機構職員唔可以係公務員
必須成個機構同政府切割
職員查完嘢都唔使驚比人寫花 appraisal

終身褫奪公民權利！

咁只係查到警
查唔到官
查唔到警暴既因
只有獨立調查委員會先查到官

仲洗咩證據？
今時今日我唔信仲有白警，殺哂班畜牲咪得

係
所以委員會短期內都係要繼續推
我相信人性本惡
特別係有炮嘅人好易將呢啲惡念放大
即使香港民主化咗，警隊重組咗
都一定有啲自以為是嘅毅進仔
依然要有個可行嘅機制去震懾想犯法嘅黑警
比佢哋知道知法犯法唔係落地獄咁簡單 在世都要受罰

而制裁政治人物，長遠方法都係要靠民主化

－－－－唔好意思，借post－－－－

【文宣】緊急！緊急！緊急！要在九月前爭取支持香港人權與民主法案
要班仆街共享大灣區榮耀，世世代代做中國人，唔該大家入黎幫手同推post！！！

仲要有一隊執法隊伍專門查狗捉狗